Segue abaixo um exemplo de código complexo em PHP, que envolve o uso de classes, herança, interfaces e métodos abstratos:

```php
<?php

// Definição da interface Veiculo
interface Veiculo {
    public function ligar();
    public function desligar();
    public function acelerar();
    public function frear();
}

// Definição da classe abstrata Automovel
abstract class Automovel implements Veiculo {
    protected $ligado;

    public function ligar() {
        $this->ligado = true;
        echo "Automóvel ligado" . PHP_EOL;
    }

    public function desligar() {
        $this->ligado = false;
        echo "Automóvel desligado" . PHP_EOL;
    }
}

// Definição da classe Carro, que herda de Automovel
class Carro extends Automovel {
    public function acelerar() {
        echo "Carro acelerando" . PHP_EOL;
    }

    public function frear() {
        echo "Carro freando" . PHP_EOL;
    }
}

// Definição da classe Moto, que herda de Automovel
class Moto extends Automovel {
    public function acelerar() {
        echo "Moto acelerando" . PHP_EOL;
    }

    public function frear() {
        echo "Moto freando" . PHP_EOL;
    }
}

// Uso das classes e interfaces definidas acima
$carro = new Carro();
$carro->ligar();
$carro->acelerar();
$carro->frear();
$carro->desligar();

$moto = new Moto();
$moto->ligar();
$moto->acelerar();
$moto->frear();
$moto->desligar();
```

Esse código define uma interface `Veiculo` com os métodos `ligar()`, `desligar()`, `acelerar()` e `frear()`. Em seguida, uma classe abstrata `Automovel` é definida, que implementa a interface `Veiculo` e possui uma propriedade `$ligado` e os métodos `ligar()` e `desligar()`. 

Duas classes, `Carro` e `Moto`, são definidas como subclasses de `Automovel` e implementam os métodos `acelerar()` e `frear()`.

No final, o código cria objetos de `Carro` e `Moto` e chama os métodos relevantes para ligá-los, acelerar, frear e desligá-los.